var questionsDatabase =[{'question': 'Quá trình dịch (QTD) các bệnh truyền nhiễm là...xảy ra ở quần thể người  trong điều kiện nhất định của môi trường sống\n', 'options': ['một chuỗi liên tục các quá trình nhiễm khuẩn', 'một quá trình nhiễm khuẩn', 'một chuỗi liên tục các bệnh nhiễm khuẩn', 'các quá trình nhiễm khuẩn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 1}, {'question': 'Quá trình dịch (QTD) các bệnh truyền nhiễm là một chuỗi liên tục các quá trình nhiễm khuẩn…..trong điều kiện nhất định của môi trường sống', 'options': ['xảy ra ở một số người', 'xảy ra ở quần thể người', 'xảy ra ở quần thể người và động vật liên quan', 'xảy ra ở quần thể động vật liên quan người'], 'correctAnswer': 1, 'id': 2}, {'question': 'Dịch của bệnh truyền nhiễm:', 'options': ['Là sự tăng lên BN mắc bệnh ở một cộng đồng nhất định, trong khoảng thời gian nhất định\xa0', 'Là sự tăng lên của tỷ lệ mới mắc bệnh ở một cộng đồng nhất định', 'Là sự tăng lên của tỷ lệ mới mắc bệnh ở một cộng đồng nhất định, trong khoảng thời gian nhất định', 'Là sự tăng lên của tỷ lệ mới mắc bệnh trong khoảng thời gian nhất định'], 'correctAnswer': 2, 'id': 3}, {'question': 'Tiềm ẩn dịch', 'options': ['Là tình trạng không có dịch bệnh', 'Là tình trạng không có dịch song vẫn tồn tại quá trình nhiễm khuẩn truyền nhiễm có triệu chứng lâm sàng', 'Là tình trạng không có dịch song vẫn tồn tại quá trình nhiễm khuẩn truyền nhiễm không có triệu chứng lâm sàng', 'Là giai đoạn tạm yên lặng giữa hai vụ dịch hay đợt bệnh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 4}, {'question': 'Ba mắt xích của quá trình dịch gồm:', 'options': ['Nguồn truyền nhiễm ; Các yếu tố trung gian truyền nhiễm ; Cơ thể cảm thụ và khối cảm thụ', 'Nguồn truyền nhiễm ; Dường lây truyền ; Cơ thể cảm thụ và khối cảm thụ\xa0', 'Nguồn truyền nhiễm ; Các yếu tố trung gian truyền nhiễm ; Cơ thể cảm thụ', '\xa0Nguồn bệnh ; Các yếu tố trung gian truyền nhiễm ; Cơ thể cảm thụ và khối cảm thụ\xa0'], 'correctAnswer': 0, 'id': 5}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là môi trường sống... nơi mầm bệnh cư trú,...và phát triển từ đó lây nhiễm cơ thể cảm thụ', 'options': ['Nhân tạo- sinh sản', 'Tự nhiên- sinh sản', 'Tự nhiên- tồn tại', 'Nhân tạo- tồn tại'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm chính: là môi trường sống..... đã được mầm bệnh... và tồn tại lâu dài.', 'options': ['cư trú tạm thời - thích nghi', 'tự nhiên- làm quen', 'tự nhiên- thích nghi', 'cư trú tạm thời - làm quen'], 'correctAnswer': 2, 'id': 7}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm phụ: là môi trường …..của mầm bệnh vì chưa có sự…..\xa0', 'options': ['cư trú tạm thời - thích nghi', 'tự nhiên- làm quen', 'tự nhiên - thích nghi', 'cư trú tạm thời - làm quen'], 'correctAnswer': 0, 'id': 8}, {'question': 'Đối tượng nào KHÔNG PHẢI là đối tượng của nguồn truyền nhiễm', 'options': ['Người', 'Động vật', 'Vật hữu sinh', 'Vật vô sinh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 9}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người có 2 dạng', 'options': ['Có triệu chứng lâm sàng. Không có triệu chứng lâm sàng', 'Người bệnh - người mang mầm bệnh không triệu chứng lâm sàng\xa0', 'Có triệu chứng lâm sàng điển hình- Không có triệu chứng lâm sàng\xa0', 'Người bệnh - người mang mầm bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 10}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người bệnh: là NTN rất quan trọng vì luôn……số lượng lớn mầm bệnh (qua chất thải)', 'options': ['có và thải ra', 'chứa và phát triển', 'có và phát triển', 'chứa và thải ra'], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người bệnh: Thải ra mầm bệnh cao nhất ở giai đoạn', 'options': ['Ủ bệnh', 'Toàn phát', 'Lui bệnh', 'Cuối ủ bệnh, đầu toàn phát'], 'correctAnswer': 3, 'id': 12}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người mang mầm bệnh không triệu chứng gồm:', 'options': ['Nhiễm khuẩn không triệu chứng nguyên phát, hoặc sau mắc bệnh mới khỏi.', 'Nhiễm khuẩn tiềm ẩn (ở giai đoạn yên lặng)', 'Nhiễm trùng chậm (giai đọan ủ bệnh dài)', 'Ca 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người mang mầm bệnh không triệu chứng có đặc điểm:', 'options': ['Vẫn mang MB; thải MB thường xuyên; số lượng MB mỗi lần thải ra thấp; số lượng cá thể lớn trong cộng đồng', 'Vẫn mang MB; thái MB thường xuyên; số lượng MB mỗi lần thải ra nhiều; số lượng cá thể lớn trong cộng đồng', 'Vẫn mang MB; thải MB thường xuyên; số lượng MB mỗi lần thải ra thấp; số lượng cá thể ít trong cộng đồng', 'Vẫn mang MB; thái MB không thường xuyên; số lượng MB mỗi lần thải ra thấp; số lượng cá thể lớn trong cộng đồng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 14}, {'question': '\xa0Nguồn truyền nhiễm là người được ví như hình ảnh tảng băng nổi', 'options': ['Phần nổi là người có triệu chứng lâm sàng, phần chìm là người mang mầm bệnh không triệu chứng', 'Phần nổi là người bệnh, phần chìm là người mang mầm bệnh không triệu chứng', 'Phần nổi là người mang mầm bệnh không triệu chứng, phần chim là người bệnh', 'Phần nổi là người mang mầm bệnh không triệu chứng, phần chìm là người có triệu chứng lâm sàng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 15}, {'question': 'So sánh về mặt dịch tễ học:', 'options': ['Người bệnh nguy hiểm ngang bằng người mang mầm bệnh không triệu chứng', 'Người bệnh nguy hiểm hơn người mang mầm bệnh không triệu chứng', 'Người bệnh nguy hiểm ít hơn người mang mầm bệnh không triệu chứng', 'Không thể so sánh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 16}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người mang mầm bệnh không triệu chứng nguy hiểm vì:', 'options': ['Khó phát hiện; không được quản lý, điều trị và cách ly; chất thải của họ không được quản lý, xử lý triệt để; số lượng cá thể thường rất lớn trong cộng đồng', 'Khó phát hiện; không được điều trị và cách ly; chất thải của họ không được quản lý, xử lý triệt để; số lượng cá thể thường rất lớn trong cộng đồng', 'Khó phát hiện; không được quản lý, điều trị và cách ly; chất thải của họ không được quản lý; số lượng cá thể thường rất lớn trong cộng đồng', 'Khó phát hiện; không được quản lý, điều trị và cách ly; chất thải của họ không được quản lý, xử lý triệt để; số lượng cá thể ít trong cộng đồng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 17}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là người mang mầm bệnh không triệu chứng nguy hiểm, KHÔNG CÓ nội dung :', 'options': ['Khó phát hiện; không được quản lý, điều trị và cách ly', 'Chất thải của họ không được quản lý, xử lý triệt để', 'Số lượng cá thể thường rất lớn trong cộng đồng', 'Người mang MB mãn tính nguy hiểm hơn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm là động vật:', 'options': ['Động vật là ổ chứa mầm bệnh và là NTN thứ yếu; người chỉ là túc chủ ngẫu nhiên tạm thời và bị mắc bệnh', 'Động vật là ổ chứa mầm bệnh và là NTN chủ yếu, người chỉ là túc chủ ngẫu nhiên tạm thời và bị mắc bệnh', 'Động vật là ổ chứa mầm bệnh và là NTN chủ yếu; người là túc chủ ngẫu nhiên tạm thời', 'Động vật là NTN chủ yếu; người là NTN thứ yếu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 19}, {'question': 'Uốn ván, hoại thư sinh hơi có nguồn truyền nhiễm là', 'options': ['Người', 'Động vật', 'Vật vô sinh', 'Không thuộc 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 20}, {'question': 'Dịch hạch, sốt xoắn khuẩn có nguồn truyền nhiễm là', 'options': ['Người', 'Động vật', 'Vật vô sinh', 'Không thuộc 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 21}, {'question': 'Các yếu tố trung gian truyền nhiễm, KHÔNG CÓ yếu tố:', 'options': ['Nước và thực phẩm', 'Không khí', 'Các vật dụng sinh hoạt và y tế', 'Vi khuẩn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Các yếu tố trung gian truyền nhiễm, KHÔNG CÓ yếu tố', 'options': ['Nước và thực phẩm', 'không khí', 'Súc vật', 'Các vật dụng sinh hoạt và y tế'], 'correctAnswer': 2, 'id': 23}, {'question': 'Các yếu tố trung gian truyền nhiễm, KHÔNG CÓ yếu tố', 'options': ['Côn trùng', 'không khí', 'Súc vật', 'Các vật dụng sinh hoạt và y tế'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Chọn câu CHƯA chính xác', 'options': ['Từ nước và thực phẩm, mầm bệnh vào cơ thể người lành qua ăn uống (đường tiêu hóa)\xa0', 'Mầm bệnh tồn tại trong không khí vào cơ thể qua đường hô hấp', 'Vật dụng y tế chuyên dùng cho người bệnh tiệt khuẩn chưa tốt vào cơ thể qua nhiều đường\xa0', 'Đất cát nơi cư trú tạm thời của rất nhiều loại MB gây bệnh vào cơ thể qua tiêu hóa, da, niêm mạc'], 'correctAnswer': 1, 'id': 25}, {'question': 'Chọn câu CHƯA chính xác', 'options': ['Từ nước và thực phẩm, mầm bệnh vào cơ thể người lành qua ăn uống (đường tiêu hóa)\xa0', 'Mầm bệnh tồn tại trong không khí vào cơ thể qua đường hô hấp', 'Vật dụng y tế chuyên dùng cho người bệnh tiệt khuẩn chưa tốt vào cơ thể qua nhiều đường\xa0', 'Các loại ruồi, nhặng đưa mầm bệnh đến nước và thức ăn của người'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Chọn câu chính xác nhất', 'options': ['Từ nước và thực phẩm, mầm bệnh vào cơ thể người lành qua ăn uống (đường tiêu hóa)\xa0', 'Mầm bệnh tồn tại dưới các dạng Aerosol, dạng rắn vào cơ thể qua đường hô hấp', 'Các loại ruồi, nhặng đưa mầm bệnh đến nước và thức ăn của người', 'Đất cát nơi cư trú tạm thời của rất nhiều loại MB gây bệnh vào cơ thể qua tiêu hóa, da, niêm mạc. ...'], 'correctAnswer': 0, 'id': 27}, {'question': '4 đường truyền nhiễm, KHÔNG CÓ', 'options': ['Truyền nhiễm theo đường hô hấp', 'Truyền nhiễm theo đường ăn uống .', 'Truyền nhiễm theo đường máu', 'Truyền nhiễm theo đường da - niêm mạc'], 'correctAnswer': 1, 'id': 28}, {'question': 'Khối cảm thụ bệnh truyền nhiễm là toàn bộ cá thể trong ... có khả năng nhiễm MB và....... với các mức độ khác nhau', 'options': ['cộng đồng - mắc bệnh', 'xã hội - mắc bệnh', 'cộng đồng - có triệu chứng lâm sàng điển hình', 'xã hội - có triệu chứng lâm sàng điển hình'], 'correctAnswer': 0, 'id': 29}, {'question': 'Những cá thể có khả năng mắc bệnh được gọi là', 'options': ['cơ thể cảm thụ bệnh', 'cơ thể có miễn dịch', 'cơ thể mắc bệnh', 'Cơ thể không có miễn dịch'], 'correctAnswer': 0, 'id': 30}, {'question': 'Những người ít có khả năng (hoặc không có) khả năng mắc bệnh được gọi là', 'options': ['cơ thể cảm thu bệnh.', 'cơ thể có miễn dịch', 'cơ thể mắc bệnh', 'Cơ thể không có miễn dịch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 31}, {'question': 'Nguyên tắc chung phòng chống dịch bệnh, KHÔNG CÓ nguyên tắc\xa0', 'options': ['Can thiệp đồng thời và toàn diện vào ba mắt xích của quá trình dịch\xa0', 'Sử dụng vacxin khi có dự báo nguy cơ dịch bệnh', 'Coi trọng biện pháp phòng chống dịch không đặc hiệu\xa0', 'Thường xuyên thực hiện tốt công tác giám sát dịch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 32}, {'question': 'Nguyên tắc chung phòng chống dịch bệnh, KHÔNG CÓ NGUYÊN TẮC\xa0', 'options': ['Can thiệp toàn diện vào ba mắt xích của quá trình dịch\xa0', 'Coi trọng biện pháp phòng chống dịch không đặc hiệu\xa0', 'Thường xuyên thực hiện tốt công tác giám sát dịch\xa0', 'Thực hiện đúng hướng dẫn phòng chống dịch của cấp trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 33}, {'question': '\xa0Nguyên tắc chung phòng chống dịch bệnh, KHÔNG CÓ nguyên tắc\xa0', 'options': ['Can thiệp đồng thời và toàn diện vào ba mắt xích của quá trình dịch\xa0', 'Sử dụng vacxin khi có dự báo nguy cơ dịch bệnh và chỉ định\xa0', 'Coi trọng biện pháp phòng chống dịch đặc hiệu', 'Thường xuyên thực hiện tốt công tác giám sát dịch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 34}, {'question': 'Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với nguồn truyền nhiễm', 'options': ['\xa0Phát hiện sớm, chính xác mọi NTN', 'Tổ chức cách ly sớm, hợp lý và điều trị tiệt căn cho NTN', 'Hạn chế tiếp xúc người lành với người bệnh TN khi không cần thiết', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 35}, {'question': 'Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với nguồn truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp.', 'options': ['Phát hiện sớm, chính xác mọi NTN', 'Tổ chức cách ly sớm, hợp lý và điều trị tiệt căn cho NTN', 'Tiêu diệt động vật ốm', 'Hạn chế tiếp xúc người lành với người bệnh TN khi không cần thiết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 36}, {'question': 'Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với nguồn truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp.', 'options': ['Phát hiện sớm, chính xác mọi NTN', 'Tổ chức cách ly sớm, hợp lý và điều trị tiệt căn cho NTN', 'Phải khử trùng, tẩy uế triệt để các chất thải của BN', 'Hạn chế tiếp xúc người lành với người bệnh TN khi không cần thiết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 37}, {'question': 'Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với trung gian truyền nhiễm', 'options': ['Phải khử trùng, tẩy uế triệt để các chất thải của BN', 'Xua và diệt côn trùng có vai trò ổ chứa mầm bệnh', 'Thực hiện tốt các khác VS ăn uống. VS cá nhân, VS môi trường sống\xa0', 'Cả 3 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 38}, {'question': ' Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với trung gian truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Phải khử trùng, tẩy uế triệt để các chất thải của BN', 'Xua và diệt côn trùng có vai trò ổ chứa mầm bệnh', 'Thực hiện tốt các khâu: VS ăn uống, VS cá nhân, VS môi trường sống\xa0', 'Hạn chế tiếp xúc của người với động vật ốm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 39}, {'question': 'Biện pháp phòng chống dịch bệnh đối với khối cảm thụ', 'options': ['Tiến hành tổng hợp mọi biện pháp để nâng cao sức khỏe chung cho cơ thể', 'Tiến hành tốt công tác tiêm chủng quốc gia, và tiêm chủng để chủ động phòng chống 1 số bệnh TN nguy hiểm', 'Điều trị tốt 1 số bệnh mãn tính (nếu có)', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 40}, {'question': 'Phân loại bệnh truyền nhiễm gồm:', 'options': ['Nhóm A', 'Nhóm B', 'Nhóm C', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 41}, {'question': 'Đặc điểm của bệnh truyền nhiễm nhóm A:', 'options': ['Có khả năng lây truyền rất nhanh', 'Phát tán rộng', 'Tỷ lệ tử vong cao', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 42}, {'question': 'Đặc điểm của bệnh truyền nhiễm nhóm A, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nguy hiểm', 'Có khả năng lây truyền rất nhanh', 'Phát tán rộng', 'Tỷ lệ tử vong cao'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Đặc điểm của bệnh truyền nhiễm nhóm B:', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nguy hiểm', 'có khả năng lây truyền nhanh', 'có thể gây tử vong', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 44}, {'question': 'Đặc điểm của bệnh truyền nhiễm nhóm B, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Bệnh truyền nhiễm nguy hiểm', 'Có khả năng lây truyền nhanh', 'có thể gây tử vong', 'Phát tán rộng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 45}, {'question': 'Bệnh truyền nhiễm ít nguy hiểm, khả năng lây truyền không nhanh là', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 2, 'id': 46}, {'question': 'COVID-19 là', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 0, 'id': 47}, {'question': 'Bệnh cúm A-H5N1 là', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 0, 'id': 48}, {'question': 'HIV/AIDS là', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 49}, {'question': 'Bệnh lao phổi là', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 50}, {'question': '\xa0Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH):', 'options': ['kỹ thuật sử dụng các chế phẩm kháng nguyên (KN) hoặc kháng thể (KT)', 'tạo ra hoặc tăng cường phản ứng MD của cơ thể một cách chủ động hoặc thụ động đối với các tác nhân gây bệnh', 'góp phần phòng và chống các dịch bệnh nhiễm khuẩn trong cộng đồng.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 51}, {'question': 'Yêu cầu thứ nhất của gây MDĐH:', 'options': ['Tạo ra được các khả năng MD cao, lâu bền và rộng rãi cho cộng đồng đối với tác nhân gây bệnh dịch', 'An toàn cho cá thể và cộng đồng', 'Dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém.', 'Hiệu quả tối đa khi sử dụng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 52}, {'question': 'Yêu cầu thứ hai của gây MDĐH:', 'options': ['Tạo ra được các khả năng MD cao, lâu bền và rộng rãi cho cộng đồng đối với tác nhân gây bệnh dịch', 'An toàn cho cá thể và cộng đồng', 'Dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém.', 'Hiệu quả tối đa khi sử dụng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 53}, {'question': 'Yêu cầu thứ ba của gây MDĐH:', 'options': ['Tạo ra được các khả năng MD cao, lâu bền và rộng rãi cho cộng đồng đối với tác nhân gây bệnh dịch', 'An toàn cho cá thể và cộng đồng', 'Dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém.', '\xa0Hiệu quả tối đa khi sử dụng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 54}, {'question': 'Yêu cầu của gây MDĐH, KHÔNG CÓ yêu cầu:', 'options': ['Tạo ra được các khả năng MD cao, lâu bền và rộng rãi cho cộng đồng đối với tác nhân gây bệnh dịch', 'An toàn cho cá thể và cộng đồng', 'Dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém.', 'Hiệu quả tối đa khi sử dụng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 55}, {'question': 'Sử dụng các chế phẩm có bản chất kháng nguyên (các loại vắc xin) kích thích cơ thể tạo ra phản ứng MD đặc hiệu đối với tác nhân gây bệnh là', 'options': ['Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH)', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) chủ động', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) thụ động', 'Gây miễn dịch tự nhiên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 56}, {'question': 'Dùng các chế phẩm MD có sẵn (các kháng huyết thanh, các globumin MD, ....) để tăng cường khả năng MD cho cơ thể đối với các tác nhân gây bệnh là', 'options': ['Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH)', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) chủ động', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) thụ động', 'Gây miễn dịch tự nhiên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 57}, {'question': 'Tự cơ thể sinh ra; Chưa có ngay phải thời gian sau mới có kháng thể trong máu; Tương đối bên vững, thời gian tồn tại lâu là đặc điểm của', 'options': ['Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH)', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) chủ động', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) thụ động', 'Gây miễn dịch tự nhiên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 58}, {'question': 'Nhận từ cơ thể khác; Có ngay trong máu vì đã có sẵn kháng thể trong chế phẩm; Không bền vững, thời gian tồn tại ngắn là đặc điểm của', 'options': ['\xa0Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH)', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) chủ động', 'Gây miễn dịch đặc hiệu (GMDĐH) thụ động', 'Gây miễn dịch tự nhiên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 59}, {'question': '03 đặc tính cơ bản của vắc xin:', 'options': ['Tính sinh miễn dịch; Tính hiệu lực; Tính không độc', 'Tính sinh miễn dịch; Tính hiệu quả ; Tính không độc', 'Tính sinh miễn dịch; Tính hiệu lực; Tính không tác dụng phụ', 'Tính sinh miễn dịch; Tính hiệu quả; Tính không tác dụng phụ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 60}, {'question': 'Loại vắc xin chỉ chứa 1 loại kháng nguyên, chỉ phòng được 1 chủng VSV gây bệnh là:', 'options': ['Vắc xin đơn giá', 'Vắc xin đa giá', 'Vắc xin hỗn hợp đa liên', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 61}, {'question': 'Loại vacxin chứa nhiều loại kháng nguyên, phòng được nhiều chủng (typ) VSV gây bệnh là:', 'options': ['Vắc xin đơn giá', 'Vắc xin đa giá', 'Vắc xin hỗn hợp đa liên', '\xa0Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 62}, {'question': 'Loại vacxin chứa nhiều loại kháng nguyên của nhiều loại mầm bệnh VSV khác nhau, có tác dụng phòng được nhiều bệnh truyền nhiễm là:', 'options': ['Vắc xin đơn giá', 'Vắc xin đa giá', 'Vắc xin hỗn hợp đa liên', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Vắc xin DTC phòng bạch hầu, uốn ván, ho gà thuộc', 'options': ['Vắc xin đơn giá', 'Vắc xin đa giá', 'Vắc xin hỗn hợp đa liên', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 64}, {'question': 'Vắc xin sống là:', 'options': ['Chế phẩm VSV đã được làm mất hoặc giảm độc lực cơ bản song vẫn còn khả năng sinh sản và kích thích cơ thể đáp ứng MD đặc hiệu.', 'Chế phẩm VSV đã được giết (bất hoạt) bằng các tác nhân lý – hóa song vẫn còn khả năng kích thích cơ thể tạo ra MD bảo vệ đặc hiệu', 'Chế phẩm kháng nguyên tách chiết chỉ giữ lại các cấu trúc KN có khả năng kích thích gây MD bảo vệ đặc hiệu một cách hiệu quả nhất', 'Chế phẩm KN chế từ ngoại độc tố của một số VK sau khi xử lý đã mất độc tính song còn khả năng kích thích cơ thể sinh kháng thể chống lại độc tố của chính những loại VK đó'], 'correctAnswer': 0, 'id': 65}, {'question': 'Vắc xin chết là', 'options': ['Chế phẩm VSV đã được làm mất hoặc giảm độc lực cơ bản song vẫn còn khả năng sinh sản và kích thích cơ thể đáp ứng MD đặc hiệu.', 'Chế phẩm VSV đã được giết (bất hoạt) bằng các tác nhân lý – hóa song vẫn còn khả năng kích thích cơ thể tạo ra MD bảo vệ đặc hiệu', 'Chế phẩm kháng nguyên tách chiết chỉ giữ lại các cấu trúc KN có khả năng kích thích gây MD bảo vệ đặc hiệu một cách hiệu quả nhất', 'Chế phẩm KN chế từ ngoại độc tố của một số VK sau khi xử lý đã mất độc tính song còn khả năng kích thích cơ thể sinh kháng thể chống lại độc tố của chính những loại VK đó '], 'correctAnswer': 1, 'id': 66}, {'question': 'Vắc xin chiết xuất là', 'options': ['Chế phẩm VSV đã được làm mất hoặc giảm độc lực cơ bản song vẫn còn khả năng sinh sản và kích thích cơ thể đáp ứng MD đặc hiệu.', 'Chế phẩm VSV đã được giết (bất hoạt) bằng các tác nhân lý – hóa song vẫn còn khả năng kích thích cơ thể tạo ra MD bảo vệ đặc hiệu', 'Chế phẩm kháng nguyên tách chiết chỉ giữ lại các cấu trúc KN có khả năng kích thích gây MD bảo vệ đặc hiệu một cách hiệu quả nhất', 'Chế phẩm KN chế từ ngoại độc tố của một số VK sau khi xử lý. đã mất độc tính song còn khả năng kích thích cơ thể sinh kháng thể chống lại độc tố của chính những loại VK đó'], 'correctAnswer': 2, 'id': 67}, {'question': 'Vắc xin giải độc tố là', 'options': ['Chế phẩm VSV đã được làm mất hoặc giảm độc lực cơ bản song vẫn còn khả năng sinh sản và kích thích cơ thể đáp ứng MD đặc hiệu.', 'Chế phẩm VSV đã được giết (bất hoạt) bằng các tác nhân lý – hóa song vẫn còn khả năng kích thích cơ thể tạo ra MD bảo vệ đặc hiệu', 'Chế phẩm kháng nguyên tách chiết chỉ giữ lại các cấu trúc KN có khả năng kích thích gây MD bảo vệ đặc hiệu một cách hiệu quả nhất', 'Chế phẩm KN chế từ ngoại độc tố của một số VK sau khi xử lý đã mất độc tính song còn khả năng kích thích cơ thể sinh kháng thể chống lại độc tố của chính những loại VK đó\xa0'], 'correctAnswer': 3, 'id': 68}, {'question': 'Các vắc xin phòng COVID19 hiện tại theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vác xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 69}, {'question': 'Vắc xin phòng bại liệt theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vác xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 0, 'id': 70}, {'question': 'Vắc xin phòng tả theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vác xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 1, 'id': 71}, {'question': 'Vắc xin phòng uốn ván (VAT) theo nguyên lý:', 'options': ['\xa0Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 3, 'id': 72}, {'question': 'Vắc xin phòng viêm gan siêu vi B theo nguyên lý:\xa0', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 73}, {'question': 'Chế phẩm huyết thanh lấy từ người (đã khỏi bệnh) hoặc từ động vật đã tiêm vacxin, được tinh chế để dự phòng khẩn cấp hoặc điều trị một số bệnh là', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'HT miễn dịch', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 74}, {'question': 'Thuốc điều trị rắn độc cắn theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Huyết thanh miễn dịch', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 75}, {'question': 'Huyết thanh phòng uốn ván (SAT) theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Huyết thanh miễm dịch', 'Vác xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 76}, {'question': 'Vắc xin phòng lỵ trực khuẩn theo nguyên lý.', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 1, 'id': 77}, {'question': 'Vắc xin phòng viêm não Nhật Bản B theo nguyên lý:', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 0, 'id': 78}, {'question': 'Vắc xin phòng viêm màng não do màng não cầu theo nguyên lý', 'options': ['Vắc xin sống', 'Vắc xin chết', 'Vắc xin chiết xuất', 'Vắc xin giải độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 79}, {'question': 'Cắt đứt hay hạn chế quá trình lây nhiễm hoặc lan truyền mầm bệnh ở cá thể hay trong công đồng người là', 'options': ['Mục đích của khử khuẩn', 'Yêu cầu của khử khuẩn', 'Đối tượng của khử khuẩn', 'Định nghĩa của khử khuẩn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 80}, {'question': 'Các VSV mầm bệnh có ở NTN, chất thải của NTN hoặc môi trường ngoại cảnh là', 'options': ['Mục đích của khử khuẩn', 'Yêu cầu của khử khuẩn', 'Đối tượng của khử khuẩn', 'Định nghĩa của khử khuẩn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 81}, {'question': 'Sử dụng các tác nhân khử khuẩn là yếu tố: vật lý, hóa học là\xa0', 'options': ['Mục đích của khử khuẩn', 'Yêu cầu của khử khuẩn', 'Đối tượng của khử khuẩn', 'Phương pháp của khử khuẩn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 82}, {'question': 'Yêu cầu thứ nhất của khử khuẩn', 'options': ['Phải diệt được tác nhân gây bệnh (MB)', 'Tác nhân khử khuẩn không hoặc ít gây hư hại cho đối tượng khử khuẩn', 'Tác nhân khử khuẩn phải không, ít gây độc hại cho người tiếp xúc và người tiến hành', 'Biện pháp dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém'], 'correctAnswer': 0, 'id': 83}, {'question': 'Yêu cầu thứ hai của khử khuẩn', 'options': ['Phải diệt được tác nhân gây bệnh (MB)', 'Tác nhân khử khuẩn không hoặc ít gây hư hại cho đối tượng khử khuẩn', 'Tác nhân khử khuẩn phải không, ít gây độc hại cho người tiếp xúc và người tiến hành', 'Biện pháp dễ tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém'], 'correctAnswer': 1, 'id': 84}, {'question': 'Yêu cầu thứ ba của khử khuẩn', 'options': ['Phải diệt được tác nhân gây bệnh (MB)', 'Tác nhân khử khuẩn không hoặc ít gây hư hại cho đối tượng khử khuẩn', 'Tác nhân khử khuẩn phải không, ít gây độc hại cho người tiếp xúc và người tiến hành', 'Biện pháp để tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém'], 'correctAnswer': 2, 'id': 85}, {'question': 'Yêu cầu thứ tư của khử khuẩn', 'options': ['Phải diệt được tác nhân gây bệnh (MB)', 'Tác nhân khử khuẩn không hoặc ít gây hư hại cho đối tượng khử khuẩn', 'Tác nhân khử khuẩn phải không, ít gây độc hại cho người tiếp xúc và người tiến hành', 'Biện pháp để tiến hành, dễ kiếm, ít tốn kém'], 'correctAnswer': 3, 'id': 86}, {'question': 'Nguyên tắc thứ nhất của khử khuẩn:', 'options': ['Nắm vững 4 yêu cầu khử khuẩn', 'Nắm vững đặc tính của MB', 'Nắm chắc được đặc điểm của tác nhân khử khuẩn – đối tượng khử khuẩn\xa0', 'Nắm chắc bệnh lý của cơ thể cảm thụ\xa0'], 'correctAnswer': 0, 'id': 87}, {'question': 'Nguyên tắc thứ hai của khử khuẩn:', 'options': ['\xa0Nắm vững 4 yêu cầu khử khuẩn', 'Nắm vững đặc tính của MB', 'Nắm chắc được đặc điểm', 'Năm chắc bệnh lý của cơ thể cảm thụ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 88}, {'question': 'Nguyên tắc thứ ba của khử khuẩn:', 'options': ['Nắm vững 4 yêu cầu khử khuẩn', 'Nắm vững đặc tính của MB', 'Nắm chắc được đặc điểm của tác nhân khử khuẩn – đối tượng khử khuẩn', 'Năm chắc bệnh lý của cơ thể cảm thụ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 89}, {'question': 'Phương pháp khử khuẩn hóa học', 'options': ['dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất\xa0', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là nhiệt\xa0', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là sinh học', '\xa0dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất + nhiệt\xa0'], 'correctAnswer': 0, 'id': 90}, {'question': 'Phương pháp khử khuẩn vật lý', 'options': ['dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là nhiệt', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là sinh học', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất + nhiệt\xa0'], 'correctAnswer': 1, 'id': 91}, {'question': 'Phương pháp khử khuẩn kết hợp', 'options': ['dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là nhiệt', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là sinh học', 'dùng các tác nhân khử khuẩn là hóa chất + nhiệt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 92}, {'question': 'Làm bất hoạt hay đông vón Protein và các Enzym của tế bào VSV mầm bệnh là cơ chế của', 'options': ['PP khử khuẩn nhiệt', 'PP khử khuẩn hóa học', 'PP khử khuẩn sinh học', 'PP khử khuẩn kết hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 93}, {'question': 'Gây đông vón Protein, gây tan vỡ Protein, gây oxy hóa VSV mầm bệnh là cơ chế của', 'options': ['PP khử khuẩn nhiệt', 'PP khử khuẩn hóa học', 'PP khử khuẩn sinh học', 'PP khứ khuẩn kết hợp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'Chọn câu SAI', 'options': ['Luộc sôi 100% thường áp dụng với các đồ vải, bát dũa và các dụng cụ nhỏ..\xa0', 'Hấp hơi nước: phương pháp khử khuẩn tốt, chắc chắn, nhanh và tiện lợi, có thể tiến hành hàng loạt', 'Sấy khô trong buồng kín thường dùng khử khuẩn các dụng cụ bằng thủy tinh, kim loại, đồ sứ', 'Đốt cháy: diệt khuẩn tốt, triệt để, dùng cho mọi đối tượng cần khử khuẩn\xa0'], 'correctAnswer': 3, 'id': 95}, {'question': 'Chọn câu SAI', 'options': ['Luộc sôi 100c thường áp dụng với các đồ vải, bát dũa và các dụng cụ nhỏ..', 'Hấp hơi nước: phương pháp khử khuẩn tốt, chắc chắn, nhanh và tiện lợi, chỉ sử dụng khử khuẩn các dụng cụ kim loại', 'Sấy khô trong buồng kín thường dùng khử khuẩn các dụng cụ bằng thủy tinh, kim loại, đồ sứ', 'Đốt cháy: diệt khuẩn tốt, triệt để, chỉ dùng cho các đối tượng hủy bỏ, không dùng lại nữa. '], 'correctAnswer': 1, 'id': 96}, {'question': 'Chọn câu SAI:', 'options': ['Luộc sôi 100c thường áp dụng với các đồ vải, bát dũa và các dụng cụ nhỏ..', 'Hấp hơi nước: phương pháp khử khuẩn tốt, chắc chắn, nhanh và tiện lợi, có thể tiến hành hàng loạt', 'Sấy khô trong buồng kín thường dùng khử khuẩn các dụng cụ bằng thủy tinh, đồ sứ', '\xa0Đốt cháy: diệt khuẩn tốt, triệt để, chỉ dùng cho các đối tượng hủy bỏ, không dùng lại nữa.\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 97}, {'question': 'Ứng dụng phơi chăn màn, quần áo..., nhà ở mở cửa thông thoáng là ứng dụng', 'options': ['PP khử khuẩn các tia vật lý', 'PP khử khuẩn hóa học', 'PP khử khuẩn sinh học', 'PP khử khuẩn kết hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 98}, {'question': 'Dung dịch CloraminB 0,5 - 2% dùng khử khuẩn:', 'options': ['Nước sinh hoạt, tay nhân viên y tế, dụng cụ y tế, các đồ vải', 'Các chất thải', 'Cống rãnh, chuồng gia súc, khử khuẩn nha bào', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 99}, {'question': 'Dung dịch CloraminB 3- 5% dùng khử khuẩn:', 'options': ['Nước sinh hoạt, tay nhân viên y tế, dụng cụ y tế, các đồ vải\xa0', 'Các chất thải', 'Cống rãnh, chuồng gia súc, khử khuẩn nha bào', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Dung dịch CloraminB 5 - 10% dùng khử khuẩn:', 'options': ['Nước sinh hoạt, tay nhân viên y tế, dụng cụ y tế, các đồ vải\xa0', 'Các chất thải', 'Cống rãnh, chuồng gia súc, khử khuẩn nha bào', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 101}, {'question': 'Trong các chất khử khuẩn: thuốc tím, nước oxy già có tác dụng:', 'options': ['gây đông vón Protein của mầm bệnh', 'gây tan vỡ Protein của mầm bệnh', 'gây oxy hóa mầm bệnh', 'cơ chế chưa rõ ràng đối với mầm bệnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Trong các chất khử khuẩn: Cồn y tế có tác dụng:', 'options': ['gây đông vón Protein của mầm bệnh', 'gây tan vỡ Protein của mầm bệnh', 'gây oxy hóa mầm bệnh', 'cơ chế chưa rõ ràng đối với mầm bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 103}, {'question': 'Trong các chất khử khuẩn: Xà phòng có tác dụng:', 'options': ['gây đông vón Protein của mầm bệnh', 'gây tan vỡ Protein của mầm bệnh', 'gây oxy hóa mầm bệnh', 'cơ chế chưa rõ ràng đối với mầm bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 104}, {'question': 'Bệnh lỵ trực khuẩn (LTK) là một bệnh viêm đại tràng cấp do... gây nên lây theo đường tiêu hóa và dễ phát triển thành dịch', 'options': ['Trực khuẩn Shigella', 'Vi khuẩn Vibrio Cholera', 'Xoắn khuẩn Leptospira', 'Vi khuẩn Yersinia pestis'], 'correctAnswer': 0, 'id': 105}, {'question': 'Bệnh lỵ trực khuẩn (LTK) thuộc', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 106}, {'question': 'Mầm bệnh lỵ trực khuẩn có sức chịu đựng kém ở ngoại cảnh; các thuốc khử khuẩn thông thường diệt chúng...;ở đất, nước, thực phẩm có thể sống…..', 'options': ['khó khăn- vài ngày tới vài tuần', 'nhanh chóng- vài ngày tới vài tuần', 'nhanh chóng- vài giờ', 'khó khăn- vài giờ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 107}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm của bệnh lỵ trực khuẩn là:', 'options': ['Người', 'Động vật', 'Vật vô sinh', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 108}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm của bệnh lỵ trực khuẩn có đặc điểm:', 'options': ['Người bệnh lỵ TK thời gian thải MB trung bình 3 tuần kể từ khi khởi phát bệnh\xa0', 'Người lành mang MB: (chiếm tỉ lệ 2 – 6% số người được XN phân)', 'Bệnh nhân sau khi khỏi bệnh có thể tiếp tục thải MB kéo dài từ 3 – 6 tháng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 109}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm của bệnh lỵ trực khuẩn KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Người bệnh lỵ TK thời gian thải MB trung bình 3 tuần kể từ khi khởi phát bệnh', '\xa0Người lành mang MB: chiếm tỉ lệ 2 – 6% số người được XN phân', 'Có 02 nguồn truyền nhiễm là người và động vật.', 'Bệnh nhân sau khi khỏi bệnh có thể tiếp tục thải MB kéo dài từ 3 – 6 tháng '], 'correctAnswer': 2, 'id': 110}, {'question': 'Đường lây truyền bệnh lỵ trực khuẩn:', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường hô hấp', 'Đường da, niêm mạc', 'Đường tiêu hóa + Đường da, niêm mạc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 111}, {'question': 'Trung gian truyền bệnh lỵ trực khuẩn:', 'options': ['nước và thực phẩm có ô nhiễm MB', 'bàn tay do có ô nhiễm MB', 'Côn trùng: Ruồi nhặng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 112}, {'question': 'Trung gian truyền bệnh lỵ trực khuẩn, KHÔNG CÓ:', 'options': ['Nước có ô nhiễm MB', 'Bàn tay dơ', 'Côn trùng: Ruồi nhặng', 'Thực phẩm có ô nhiễm MB'], 'correctAnswer': 1, 'id': 113}, {'question': 'Tuổi dễ mắc bệnh lỵ trực khuẩn:', 'options': ['Trẻ em', 'Thanh niên', 'Trưởng thành', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 114}, {'question': 'Tính chất dịch bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['nhiều ở các xứ nóng, kém phát triển.', 'xảy ra quanh năm', 'thường là dịch vào mùa hè', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 115}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm lỵ trực khuẩn: Nhân viên nhà máy nước, cô nuôi dạy trẻ, nấu ăn, người chế biến LT – TP..', 'options': ['Là các đối tượng có nguy cơ làm lây nhiễm cho tập thể\xa0', 'Là các đối tượng có nguy cơ cao làm lây nhiễm cho tập thể', 'Là các đối tượng có nguy cơ cao làm lây nhiễm cho cộng đồng', 'Là các đối tượng có nguy cơ làm lây nhiễm cho cộng đồng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 116}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['Quản lí theo dõi chặt chẽ nguồn bệnh lỵ trực khuẩn', 'Tổ chức quản lí tốt nhà bếp, nhà ăn', 'Tăng cường vệ sinh cá nhân', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 117}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn. KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Chẩn đoán sớm, chính xác bệnh nhân lỵ trực khuẩn', 'Quản lí theo dõi chặt chẽ nguồn bệnh lỵ trực khuẩn', 'Tổ chức quản lí tốt nhà bếp, nhà ăn', '\xa0Tăng cường vệ sinh cá nhân'], 'correctAnswer': 0, 'id': 118}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn. KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Quản lí theo dõi chặt chẽ nguồn bệnh lỵ trực khuẩn', 'Theo dõi quản lí người tiếp xúc gần bệnh nhân trong vòng 7 ngày\xa0', 'Tổ chức quản lí tốt nhà bếp, nhà ăn', 'Tăng cường vệ sinh cá nhân'], 'correctAnswer': 1, 'id': 119}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn. KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Quản lí theo dõi chặt chẽ nguồn bệnh lỵ trực khuẩn\xa0', 'Tổ chức quản lí tốt nhà bếp, nhà ăn', 'Cách li bệnh nhân lỵ trực khuẩn', 'Tăng cường vệ sinh cá nhân'], 'correctAnswer': 2, 'id': 120}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn\xa0', 'options': ['Điều tra dịch học thường xuyên', 'Phát hiện sớm NTN', 'Tuyên truyền giáo dục nâng cao trình độ VS cho mọi người\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh lỵ trực khuẩn, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Điều tra dịch học thường xuyên', 'Phát hiện sớm NTN', 'Cách li bệnh nhân lỵ trực khuẩn', 'Tuyên truyền giáo dục nâng cao trình độ VS cho mọi người\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 122}, {'question': 'Biện pháp chống bệnh lỵ trực khuẩn, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Chẩn đoán sớm, điều trị đặc hiệu', 'Cách ly sớm, ngay từ lúc ủ bệnh, kéo dài 03 tuần', 'Khử trùng tẩy uế chất thải bệnh nhân đúng qui định', 'Theo dõi quản lí người tiếp xúc gần bệnh nhân trong vòng 7 ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 123}, {'question': '\xa0Biện pháp chống bệnh lỵ trực khuẩn, KHÔNG CÓ biện pháp:\xa0', 'options': ['Chẩn đoán sớm, điều trị đặc hiệu', 'Khử trùng tẩy uế chất thải bệnh nhân đúng qui định', 'Theo dõi quản lí người tiếp xúc gần bệnh nhân trong vòng 7 ngày\xa0', 'Tiêm vắc xin phòng bệnh lỵ TK'], 'correctAnswer': 3, 'id': 124}, {'question': 'Nhiễm khuẩn màng não cầu thuộc', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 125}, {'question': 'Nhiễm khuẩn màng não cầu lấy truyền qua', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường hô hấp', 'Đường da niêm mạc', 'Đường máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 126}, {'question': 'Vi khuẩn gây bệnh viêm màng não do mô não cầu:', 'options': ['Vi khuẩn Neisseria - Meningitidis', 'Vi khuẩn Vibrio Cholera', 'Xoắn khuẩn Leptospira', 'Vi khuẩn Yersinia pestis'], 'correctAnswer': 0, 'id': 127}, {'question': 'Đặc điểm tính chất mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu\xa0', 'options': ['Có sức đề kháng kém ở ngoại cảnh', 'Các tia cực tím, ánh sáng mặt trời diệt trong khoảnh khắc\xa0', 'Gây bệnh bằng nội độc tố', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 128}, {'question': 'Đặc điểm tính chất mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ đặc điểm:\xa0', 'options': ['Có sức đề kháng kém ở ngoại cảnh', 'Các tia cực tím, ánh sáng mặt trời diệt trong khoảnh khắc', 'Yếm khí', 'Gây bệnh bằng nội độc tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 129}, {'question': 'Đặc điểm tính chất mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Có sức đề kháng kém ở ngoại cảnh', 'Ở nhiệt độ 100c/ 05 phút là bị tiêu diệt', 'Các tia cực tím, ánh sáng mặt trời diệt trong khoảnh khắc', 'Gây bệnh bằng nội độc tố'], 'correctAnswer': 1, 'id': 130}, {'question': '\xa0Nguồn truyền nhiễm bệnh viêm màng não do mô não cầu', 'options': ['Người', '\xa0Động vật', 'Côn trùng', 'Người + động vật'], 'correctAnswer': 0, 'id': 131}, {'question': 'Tỉ lệ người mang mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu không triệu chứng chiếm lúc chưa có dịch', 'options': ['2-15%', 0.2, '30%\xa0', 0.4], 'correctAnswer': 0, 'id': 132}, {'question': 'Tỉ lệ người mang mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu không triệu chứng chiếm trong số người tiếp xúc với bệnh nhân khi có dịch.', 'options': ['2-15%', 0.2, 0.3, 0.4], 'correctAnswer': 3, 'id': 133}, {'question': 'Cơ chế truyền nhiễm bệnh viêm màng não do mô não cầu', 'options': ['Tiếp xúc trực tiếp với người mang MB khi nói chuyện, hôn,...', 'Không khí ô nhiễm MB', 'Lây MB qua đồ dùng hàng ngày, đồ chơi của trẻ em, bát đũa, khăn mặt, tắm chung bể hoặc hồ bơi', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 134}, {'question': 'Cơ chế truyền nhiễm bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ cơ chế:', 'options': ['Tiếp xúc trực tiếp với người mang MB khi nói chuyện, hôn,...', 'Không khí ô nhiễm MB', 'Thức ăn ô nhiễm MB', 'Lây MB qua đó dùng hàng ngày, đồ chơi của trẻ em, bát đũa,khăn mặt, tắm chung bể hoặc hồ bơi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 135}, {'question': 'Tuổi dễ mắc bệnh viêm màng não do mô não cầu:', 'options': ['Trẻ em', 'Thanh niên', 'Trưởng thành', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 136}, {'question': 'Miễn dịch sau khi mắc bệnh viêm màng não do mô não cầu:', 'options': ['Ngắn hạn', 'Suốt đời', 'Lâu dài, có miễn dịch chéo', 'Lâu dài,không có miễn dịch chéo'], 'correctAnswer': 1, 'id': 137}, {'question': 'Dịch bệnh viêm màng não do mô não cầu hay xảy ra ở', 'options': ['Nhà trẻ', 'Trường học', 'Ký túc xá', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 138}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh viêm màng não do mô não cầu', 'options': ['Chẩn đoán sớm, chính xác NTN', 'Bệnh nhân phải được cách li trong buồng riêng ở bệnh viện, khoa lây nhiễm\xa0', 'Cần chú trọng biện pháp dự phòng bệnh lây theo đường hô hấp', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 139}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Cách li tạm thời những người có sốt, viêm họng', 'Chẩn đoán sớm, chính xác NTN', 'Bệnh nhân phải được cách li trong buồng riêng ở bệnh viện, khoa lây nhiễm', 'Cần chú trọng biện pháp dự phòng bệnh lây theo đường hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 140}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Chẩn đoán sớm, chính xác NTN', 'Dùng kháng sinh đặc hiệu', 'Bệnh nhân phải được cách li trong buồng riêng ở bệnh viện, khoa lây nhiễm', 'Khử trùng triệt để các chất thải của bệnh nhân, dịch mũi họng, dịch não tủy'], 'correctAnswer': 1, 'id': 141}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Chẩn đoán sớm, chính xác NTN', 'Bệnh nhân phải được cách li trong buồng riêng ở bệnh viện, khoa lây nhiễm', 'Dùng vắc xin VAT', 'Khử trùng triệt để các chất thải của bệnh nhân, dịch mũi họng, dịch não tủy'], 'correctAnswer': 2, 'id': 142}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh viêm màng não do mô não cầu, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Chẩn đoán sớm, chính xác NTN', 'Bệnh nhân phải được cách li trong buồng riêng ở bệnh viện, khoa lây nhiễm\xa0', 'Dùng kháng sinh đặc hiệu cho các đối tượng có nguy cơ cao', 'Dùng vắc xin VAT'], 'correctAnswer': 3, 'id': 143}, {'question': 'Người lành mang mầm bệnh viêm màng não do mô não cầu:', 'options': ['cách ly hạn chế các hoạt động', 'sát khuẩn mũi họng thường xuyên\xa0', 'dùng thuốc điều trị đặc hiệu\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 144}, {'question': 'Sốt xuất huyết Dengue thuộc', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 145}, {'question': 'Đường lây truyền bệnh sốt xuất huyết Dengue:', 'options': ['Đường máu', 'Đường da, niêm mạc', 'Đường hô hấp', 'Đường tiêu hóa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 146}, {'question': 'Đặc điểm lâm sàng bệnh sốt xuất huyết là', 'options': ['Sốt cấp diễn', 'Xuất huyết nhiều mức độ', 'Có thể tử vong', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 147}, {'question': 'Đặc điểm của vi rút Dengue', 'options': ['có sức đề kháng kém', 'dưới tác dụng của tia cực tím virus bị phá hủy dễ dàng\xa0', 'bị phá hủy ở nhiệt độ 60° C sau 60 phút, 4° C sau vài giờ;\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 148}, {'question': 'Đặc điểm của vi rút Dengue, KHÔNG CÓ đặc điểm:\xa0', 'options': ['có sức đề kháng kém', 'dưới tác dụng của tia cực tím virus bị phá hủy dễ dàng', 'tồn tại khá lâu trong nước lạnh', 'bị phá hủy ở nhiệt độ 60° C sau 60 phút 4° C sau vài giờ;\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 149}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm của bệnh sốt xuất huyết', 'options': ['Người', 'Côn trùng', 'Động vật', 'Người + Côn trùng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 150}, {'question': '\xa0Nguồn bệnh có vi rút Dengue ở trong máu 1-2 ngày trước khi có..... và còn kéo dài 4-5 ngày sau khi phát bệnh', 'options': ['triệu chứng đầu tiên- sau khi phát bệnh', 'triệu chứng đầu tiên- sau khi khỏi bệnh', 'triệu chứng xuất huyết- sau khi phát bệnh\xa0', 'triệu chứng xuất huyết- sau khi khỏi bệnh '], 'correctAnswer': 0, 'id': 151}, {'question': 'Trung gian truyền nhiễm bệnh sốt xuất huyết là', 'options': ['Muỗi đòn xóc\xa0', 'Muỗi vằn', 'Muỗi ruộng', 'Các loại muỗi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 152}, {'question': 'Loại muỗi Aedes aegypti:', 'options': ['\xa0thường sống quanh năm và trong nhà thường đậu ở những nơi nhiều ánh sáng và có hơi ấm, hơi người\xa0', 'thường sống quanh năm và trong nhà thường đậu ở những nơi ít ánh sáng và tối màu.\xa0', 'thường sống quanh năm và trong nhà thường đậu ở những nơi ít ánh sáng và có hơi ẩm, hơi người, tối màu.', 'thường sống mùa xuân hè và trong nhà thường đậu ở những nơi ít ánh sáng và có hơi ấm, hơi người, tối màu.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 153}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất:', 'options': ['Muỗi Aedes aegypti thường đốt vào chiều tối, ít đốt vào ban đêm, muối bay xa 400m, sống lâu khoảng 15 ngày', 'Muỗi Aedes aegypti thường đốt vào ban ngày, ít đốt vào ban đêm. muối bay xa 200m, sống lâu khoảng 15 ngày', 'Muỗi Aedes aegypti thường đốt vào ban ngày, ít đốt vào ban đêm, muỗi bay xa 400m, sống lâu khoảng 15 ngày', 'Muỗi Aedes aegypti thường đốt vào ban ngày, ít đốt vào ban đêm. muối bay xa 400m, sống lâu khoảng 10 ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 154}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất:', 'options': ['Muỗi Aedes aegypti đẻ trứng trên những diện tích ẩm ướt, trong các dụng cụ chứa nước tạm thời (ống máng, kẽ lá, vỏ đồ hộp, chậu cảnh, lu, bể chứa nước...)chứa nước tương đối trong', 'Muỗi Aedes aegypti đẻ trứng trên những diện tích khô ráo, trong các dụng cụ chứa nước tạm thời (ống máng, kẽ lá, vỏ đồ hộp, chậu cảnh, lu, bể chứa nước...)chứa nước tương đối trong', 'Muỗi Aedes aegypti đẻ trứng trên những diện tích ẩm ướt, trong các dụng cụ chứa nước tạm thời (ống máng, kẽ lá, vỏ đồ hộp, chậu cảnh, lu, bể chứa nước...)chứa nước đục\xa0', 'Muỗi Aedes aegypti đẻ con trên những diện tích ẩm ướt, trong các dụng cụ chứa nước tạm thời (ống máng, kẽ lá, vỏ đồ hộp, chậu cảnh, lu, bể chứa nước...)chứa nước tương đối trong'], 'correctAnswer': 0, 'id': 155}, {'question': 'Muỗi Aedes aegypti có khả năng truyền lại bệnh cho người khác qua vết đốt hút máu khi', 'options': ['\xa0nhiễm virus Dengue từ máu người bệnh từ 1-2 ngày', 'nhiễm virus Dengue từ máu người bệnh từ 3-7 ngày', 'nhiễm virus Dengue từ máu người bệnh từ 8-15 ngày', 'nhiễm virus Dengue từ máu người bệnh từ 16-21 ngày\xa0'], 'correctAnswer': 1, 'id': 156}, {'question': 'Tuổi dễ mắc bệnh sốt xuất huyết:', 'options': ['Trẻ em', 'Thanh niên', 'Trưởng thành', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 157}, {'question': 'Sau mắc bệnh sốt xuất huyết, có miễn dịch', 'options': ['Cả đời', 'Lâu dài', 'Ngắn hạn', 'Không có miễn dịch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 158}, {'question': 'Những điều kiện thuận lợi để dịch bệnh sốt huyết phát triển', 'options': ['Điều kiện lao động cực nhọc quá sức, dinh dưỡng và điều kiện vệ sinh kém', 'Tập quán tích trữ nước sinh hoạt liên quan đến sự sinh sản của muỗi Aedes aegypti.', 'Mật độ muỗi càng cao, mật độ dân cư càng lớn thì khả năng lây truyền càng mạnh.\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 159}, {'question': 'Những điều kiện thuận lợi để dịch bệnh sốt huyết phát triển, KHÔNG CÓ điều kiện\xa0', 'options': ['Điều kiện lao động cực nhọc quá sức, dinh dưỡng và điều kiện vệ sinh kém', 'virus Dengue lây truyền, di chuyển đi xa theo muỗi Aedes aegypti.', 'Tập quán tích trữ nước sinh hoạt liên quan đến sự sinh sản của muỗi Aedes aegypti.', 'Mật độ muỗi càng cao, mật độ dân cư càng lớn thì khả năng lây truyền càng mạnh. '], 'correctAnswer': 1, 'id': 160}, {'question': 'Biện pháp phòng dịch bệnh sốt xuất huyết:', 'options': ['Hạn chế tối đa và quản lý dụng cụ chứa nước để hạn chế muỗi sinh đẻ\xa0', 'Diệt muỗi, diệt bọ gậy bằng mọi cách', 'Phòng chống muỗi đốt bằng nằm màn tẩm hóa chất chuyên dụng\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 161}, {'question': 'Biện pháp phòng dịch bệnh sốt xuất huyết, KHÔNG CÓ biện pháp:\xa0', 'options': ['Hạn chế tối đa và quản lý dụng cụ chứa nước để hạn chế muỗi sinh đẻ\xa0', 'Diệt muỗi, diệt bọ gậy bằng mọi cách', 'Nằm màn cả ngày', 'Phòng chống muỗi đốt bằng nằm màn tẩm hóa chất chuyên dụng\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 162}, {'question': 'Biện pháp phòng dịch bệnh sốt xuất huyết, KHÔNG CÓ biện pháp:\xa0', 'options': ['Hạn chế tối đa và quản lý dụng cụ chứa nước để hạn chế muỗi sinh đẻ\xa0', 'Diệt muỗi, diệt bọ gậy bằng mọi cách', 'Dùng thuốc hạ sốt, an thần', 'Phòng chống muỗi đốt bằng năm màn tẩm hóa chất chuyên dụng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 163}, {'question': 'Biện pháp chống dịch bệnh sốt xuất huyết:', 'options': ['Báo cáo bắt buộc với cấp trên khi dịch xảy ra trong đơn vị', 'Cách ly mọi bệnh nhân, khi còn sốt phải nằm màn (cả ban ngày) màn tẩm hóa chất.\xa0', 'Phun hóa chất diệt muỗi', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 164}, {'question': 'Biện pháp chống dịch bệnh sốt xuất huyết, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Báo cáo bắt buộc với cấp trên khi dịch xảy ra trong đơn vị', 'Hạn chế tối đa và quản lý đụng cụ chứa nước để hạn chế muỗi sinh đẻ', 'Cách ly mọi bệnh nhân, khi còn sốt phải nằm màn (cả ban ngày) màn tẩm hóa chất.', 'Phun hóa chất diệt muỗi'], 'correctAnswer': 1, 'id': 165}, {'question': 'Biện pháp chống dịch bệnh sốt xuất huyết, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Báo cáo bắt buộc với cấp trên khi dịch xảy ra trong đơn vị', 'Cách ly mọi bệnh nhân, khi còn sốt phải nằm màn (cả ban ngày) màn tẩm hóa chất.', 'Chuyển BN về bệnh viện tuyến sau', 'Phun hóa chất diệt muỗi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 166}, {'question': 'Vắc xin phòng bệnh sốt xuất huyết có tên:', 'options': ['VAT', 'DTC', 'EV', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 167}, {'question': 'Bệnh nhân sốt xuất huyết độ 1,2 điều trị tại', 'options': ['Đơn vị', 'Bệnh viện', 'Kết hợp cả 02 tuyến', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 168}, {'question': 'Bệnh nhân sốt xuất huyết được điều trị:', 'options': ['Bổ sung đủ dịch thể vào khối lượng huyết tương bằng đường uống hoặc tĩnh mạch\xa0', 'Dùng thuốc hạ sốt, an thần', 'Nâng đỡ sức đề kháng cơ thể', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 169}, {'question': 'Sốt rét thuộc', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 170}, {'question': 'Trung gian truyền nhiễm bệnh sốt rét là', 'options': ['Muỗi đòn xóc', 'Muỗi vằn', 'Muỗi ruộng', 'Các loại muỗi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 171}, {'question': 'Nguyên nhân gây ra bệnh sốt rét ở Việt Nam:', 'options': ['Plasmodium Falciparum', 'Plasmodium Vivax', 'Plasmodium Malareae', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 172}, {'question': 'Nguồn truyền nhiễm bệnh sốt rét:', 'options': ['Những cơ thể người có mang KSTSR thể thoi trùng trong máu\xa0', 'Những cơ thể người có mang KSTSR thể tự dưỡng trong máu\xa0', 'Những cơ thể người có mang KSTSR thể giao bào trong máu', 'Những cơ thể người có mang KSTSR thể giao bào cái trong máu\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 173}, {'question': 'Những đối tượng nguy cơ cao có giao bào sốt rét:', 'options': ['Bệnh nhân SR dai dẳng', 'Trẻ em bị SR', 'Người ở vùng lành mới vào vùng SR bị sốt rét', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 174}, {'question': 'Những đối tượng nguy cơ cao có giao bào sốt rét, KHÔNG CÓ đối tượng:', 'options': ['Bệnh nhân SR dai dẳng', 'Trẻ em bị SR', 'Người ở vùng lành mới vào vùng SR bị sốt rét', 'Người ở trong vùng SR lưu hành'], 'correctAnswer': 3, 'id': 175}, {'question': 'Những đối tượng nguy cơ cao có giao bào sốt rét, KHÔNG CÓ đối tượng:', 'options': ['Bệnh nhân SR dai dẳng', 'Bệnh sốt rét tiên phát', 'Trẻ em bị SR', 'Người ở vùng lành mới vào vùng SR bị sốt rét'], 'correctAnswer': 1, 'id': 176}, {'question': 'Bệnh sốt rét lây truyền qua đường máu thông qua đường', 'options': ['Muỗi Anophenles mang KST SR đốt người\xa0', 'Đường mẹ truyền sang thai nhi khi mới sanh', 'Người được truyền máu, máu có nhiễm KST SR', '\xa0Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 177}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles minimus:', 'options': ['Đốt người thường trong nhà,', 'Thường đậu không cao quá 2m', 'Phân bố hầu hết khắp vùng núi đồi rừng thưa, rừng rậm', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 178}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles minimus, KHÔNG CÓ đặc điểm:\xa0', 'options': ['Đốt người thường đốt ngoài trời', 'Thường đậu không cao quá 2m', 'Phân bố hầu hết khắp vùng núi đồi rừng thưa, rừng rậm\xa0', 'hoạt động chủ yếu từ chập tối đến sáng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 179}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles minimus, KHÔNG CÓ đặc điểm:\xa0', 'options': ['Đốt người thường trong nhà,', 'Thường đậu không cao quá 2m', 'Phân bố vùng rừng núi', 'hoạt động chủ yếu từ chập tối đến sáng\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 180}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles dirus:\xa0', 'options': ['Đốt người thường đốt ngoài trời', 'đốt và hút máu rất nhanh', 'Phân bố vùng rừng núi', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 181}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles dirus, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Đốt người thường đốt ngoài trời', 'đốt và hút máu rất nhanh', 'Thường đậu không cao quá 2m', 'Phân bố vùng rừng núi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 182}, {'question': 'Đặc điểm của muỗi Anophenles dirus, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Đốt người thường đốt ngoài trời', 'đốt và hút máu rất nhanh', 'hoạt động chủ yếu từ chập tối đến sáng', 'Phân bố vùng rừng núi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 183}, {'question': 'Sau khi mắc bệnh sốt rét, miễn dịch', 'options': ['Đặc hiệu, lâu bền', 'Đặc hiệu, không lâu bền', 'Không đặc hiệu, không lâu bền', 'Đặc hiệu, có miễn dịch chéo'], 'correctAnswer': 1, 'id': 184}, {'question': 'Sau khi mắc bệnh sốt rét, miễn dịch', 'options': ['Đặc hiệu, lâu bền', 'Không đặc hiệu, không lâu bền', 'Đặc hiệu, không có miễn dịch chéo', 'Đặc hiệu, có miễn dịch chéo'], 'correctAnswer': 2, 'id': 185}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh sốt rét đối với nguồn truyền nhiễm', 'options': ['Chẩn đoán sớm chính xác NTN', 'Điều trị triệt để, đúng phác đồ, bằng thuốc đặc hiệu', 'Cách ly BN có KSTSR thể giao bào trong máu, nằm màn triệt để 24/24h', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 186}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh sốt rét đối với nguồn truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Chẩn đoán sớm chính xác NTN', 'Điều trị triệt để, đúng phác đồ, bằng thuốc đặc hiệu', 'Cải tạo môi trường', 'Cách ly BN có KSTSR thể giao bảo trong máu, nằm màn triệt để 24/24h'], 'correctAnswer': 2, 'id': 187}, {'question': 'Biện pháp phòng chóng bệnh sốt rét đối với nguồn truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Chẩn đoán sớm chính xác NTN', 'Phun hóa chất diệt muối SR', 'Điều trị triệt để, đúng phác đồ, bằng thuốc đặc hiệu', 'Cách ly BN có KSTSR thể giao bảo trong máu, nằm màn triệt để 24/24h'], 'correctAnswer': 1, 'id': 188}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh sốt rét đối với trung gian truyền nhiễm', 'options': ['Cải tạo môi trường', 'Phun hóa chất diệt muỗi SR', 'Tẩm màn bằng hóa chất chuyên dụng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 189}, {'question': 'Biện pháp phòng chống bệnh sốt rét đối với trung gian truyền nhiễm, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Cải tạo môi trường', 'Phun hóa chất diệt muỗi SR', 'Cách ly BN có KSTSR thể giao bảo trong máu, nằm mán triệt để 24/24h\xa0', 'Tẩm màn bằng hóa chất chuyên dụng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 190}, {'question': 'Cải tạo môi trường phòng chống bệnh sốt rét', 'options': ['Nơi ở khô ráo thoáng mát, các buổi chiều nên hun muỗi, đập muối\xa0', 'Doanh trại làm xa rừng, xa suối, phát quang quanh nhà trên 50m', 'Vệ sinh thường xuyên doanh trại nhà ở, hạn chế nơi trú ẩn sinh sản phát triển của muối, nuôi cá để diệt bọ gậy,loăng quăng.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 191}, {'question': 'Biện pháp đối với khối cảm thụ phòng chống bệnh sốt rét', 'options': ['Nằm màn triệt để khi ngủ, giặt màn kỹ vá màn kịp thời khi bị thủng, rách,', 'Buổi tối tránh mặc áo cộc tay, phải mặc quần áo dài, đi dày, tất khi làm việc khuya thức qua đêm', 'Rèn luyện thân thể, cải thiện nâng cao đời sống ăn uống. Tăng cường sức để kháng cho cơ thể', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 192}, {'question': 'Biện pháp đối với khối cảm thụ phòng chóng bệnh sốt rét, KHÔNG CÓ biện pháp\xa0', 'options': ['Nằm màn triệt để khi ngủ, giặt màn kỹ vá màn kịp thời khi bị thủng, rách,', 'Buổi tối tránh mặc áo cộc tay, phải mặc quần áo dài, đi dày, tất khi làm việc khuya thức qua đêm', 'Nơi ở khô ráo thoáng mát, các buổi chiều nên hun muỗi, đập muỗi', 'Rèn luyện thân thể, cải thiện nâng cao đời sống ăn uống. Tăng cường sức đề kháng cho cơ thể'], 'correctAnswer': 2, 'id': 193}, {'question': '\xa0Biện pháp đối với khối cảm thụ phòng chống bệnh sốt rét, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nằm màn triệt để khi ngủ, giặt màn kỹ vá màn kịp thời khi bị thủng, rách,', 'Buổi tối tránh mặc áo cộc tay, phải mặc quần áo dài, đi dày, tất khi làm việc khuya thức qua đêm', 'Cải tạo môi trường ', 'Tuyên truyền giáo dục nâng cao hiểu biết bệnh SR cho mọi đối tượng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 194}, {'question': 'Bệnh viêm não Nhật Bản thuộc', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 195}, {'question': 'Bệnh viêm não Nhật Bản lây truyền qua', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường hô hấp', 'Đường da, niêm mạc', 'Đường máu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 196}, {'question': 'Đặc điểm mầm bệnh viêm não Nhật Bản B:', 'options': ['bị bất hoạt nhanh bởi các tia tử ngoại', 'nhiệt độ trong khoảng 27- 30, virut phát triển tốt trong cơ thể muỗi', 'Không chịu nhiệt', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 197}, {'question': 'Dịch bệnh viêm não Nhật Bản B thường xảy ra vào mùa nóng vì\xa0', 'options': ['nhiệt độ trong khoảng 27- 30, virut phát triển tốt trong cơ thể muỗi\xa0', 'nhiệt độ trong khoảng 31- 35, virut phát triển tốt trong cơ thể muỗi', 'nhiệt độ trong khoảng 20- 25, virut phát triển tốt trong cơ thể muỗi\xa0', 'virus phát triển tốt trong cơ thể muỗi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 198}, {'question': 'Đặc điểm nguồn truyền nhiễm bệnh viêm não Nhật Bản B:', 'options': ['có ổ dịch thiên nhiên ở khắp nơi trên thế giới', 'Vì rút được truyền từ các vật chủ sang người nhờ giống muỗi Culex là chủ yếu\xa0', 'Nguồn bệnh chủ yếu là các loại thú vật, các loại chim mang virut và một số loài gia cầm\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 199}, {'question': 'Đặc điểm nguồn truyền nhiễm bệnh viêm não Nhật Bản B, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['có ổ dịch thiên nhiên ở khắp nơi trên thế giới', 'Vi rút được truyền từ các vật chủ sang người nhờ giống muỗi Aedes là chủ yếu', 'Vi rút lưu hành ở các loại thú hoang dã và chim', 'Nguồn bệnh chủ yếu là các loại thú vật, các loại chim mang virut và một số loài gia cầm\xa0'], 'correctAnswer': 1, 'id': 200}, {'question': 'Trung gian truyền bệnh viêm não Nhật Bản B', 'options': ['Muỗi đòn xóc', 'Muỗi vằn', 'Muỗi ruộng', 'Các loại muỗi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 201}, {'question': 'Đặc điểm của loài muỗi Culex, KHÔNG CÓ đặc điểm:\xa0', 'options': ['sinh sản mạnh vào mùa hè, nhất là từ tháng 3 đến tháng 7\xa0', 'hoạt động mạnh vào buổi chập tối.', 'hoạt động mạnh vào ban ngày', 'mật độ cao ở vùng đồng bằng và trung du'], 'correctAnswer': 2, 'id': 202}, {'question': 'Đặc điểm của loài muỗi Culex, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['sinh sản mạnh vào mùa hè, nhất là từ tháng 3 đến tháng 7\xa0', 'hoạt động mạnh vào buổi chập tối.', 'mật độ cao ở vùng đồng bằng và trung du', 'mật độ cao ở vùng núi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 203}, {'question': 'Đặc điểm của loài muỗi Culex: Là trung gian truyền bệnh chủ yếu', 'options': ['Bệnh sốt rét', 'Bệnh sốt xuất huyết', 'Bệnh viêm não', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 204}, {'question': 'Tuổi dễ mắc bệnh viêm não Nhật Bản B', 'options': ['Trẻ em', 'Thanh niên', 'Trưởng thành', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 205}, {'question': 'Sau mắc bệnh viêm não Nhật Bản B, có miễn dịch', 'options': ['Chắc chắn, bền vững', 'Lâu dài', 'Ngắn hạn', 'Không có miễn dịch'], 'correctAnswer': 0, 'id': 206}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh viêm não Nhật Bản B là bệnh nhiễm trùng hệ thần kinh trung ương,diễn biến nặng có thể gây nhiều di chứng về thần kinh, tinh thần, gây tử vong cho trẻ em.', 'Bệnh viêm não Nhật Bản B là bệnh nhiễm trùng cấp tính hệ thần kinh trung ương,diễn biến nặng có thể gây nhiều di chứng về thần kinh, tinh thần, gây tử vong cho trẻ em.', 'Bệnh viêm não Nhật Bản B là bệnh nhiễm trùng mạn tính hệ thần kinh trung ương diễn biến nặng có thể gây nhiều di chứng về thần kinh, tinh thần, gây tử vong cho trẻ em.\xa0', 'Bệnh viêm não Nhật Bản B là bệnh nhiễm trùng cấp tính hệ thần kinh ngoại vi, diễn biến nặng có thể gây nhiều di chứng về thần kinh, tinh thần, gây tử vong cho trẻ em.\xa0'], 'correctAnswer': 1, 'id': 207}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh viêm não Nhật Bản B, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Hạn chế tối đa sự sinh sản và phát triển của muỗi', 'Phòng chống muỗi đốt bằng mọi biện pháp', 'Tiêm phòng vắc-xin viêm não Nhật Bản B', 'Sử dụng thuốc đặc hiệu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 208}, {'question': 'Tiêm phòng vắc-xin viêm não Nhật Bản B liều lượng 0,5ml, tiêm bắp thịt, mũi 1 cách mũi 2 từ…. , mũi 3 sau.....', 'options': ['7 đến 10 ngày- 03 tháng', '7 đến 10 ngày- 06 tháng\xa0', '14 đến 21 ngày- 01 năm\xa0', '7 đến 10 ngày- 01 năm\xa0'], 'correctAnswer': 3, 'id': 209}, {'question': 'Bệnh cúm thuộc\xa0', 'options': ['bệnh truyền nhiễm nhóm A\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm B\xa0', 'bệnh truyền nhiễm nhóm C', 'bệnh truyền nhiễm nhóm D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 210}, {'question': 'Bệnh cúm lây truyền qua', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường hô hấp', 'Đường da, niêm mạc', 'Đường máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 211}, {'question': 'Vi rút gây bệnh cúm có tên:', 'options': ['Neisseria - Meningitidis', 'Vibrio Cholera', 'Influenza', 'Yersinia pestis'], 'correctAnswer': 2, 'id': 212}, {'question': 'Vi rút cúm có đặc điểm dễ thay đổi cấu trúc kháng nguyên tùy từng loại nên gây khó khăn cho việc chế tạo vaxcin, typ thay đổi nhiều nhất là:', 'options': ['Typ A', 'Typ B', 'Typ C', 'Typ D'], 'correctAnswer': 0, 'id': 213}, {'question': 'Vi rút cúm chịu đựng..... ở ngoại cảnh, ánh sáng mặt trời, tia tử ngoại và các chất khử khuẩn thông thường…….', 'options': ['tốt- khó bất hoạt VR', 'kém- khó bất hoạt VR', 'tốt- bất hoạt nhanh chóng', '\xa0kém- bất hoạt nhanh chóng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 214}, {'question': '\xa0Nguồn truyền nhiễm bệnh cúm', 'options': ['Người bệnh cúm điển hình', 'Người lành mang mầm bệnh cúm thể nhẹ', 'gà, vịt,..', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 215}, {'question': 'Người lành mang mầm bệnh thể nhẹ, thể không điển hình thường chiếm tỷ lệ từ dân số vùng đang có dịch.', 'options': ['05-10%', '10-30%', '30-40%', '40-50%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 216}, {'question': 'Người mắc bệnh cúm thì thời gian lây truyền mạnh nhất là giai đoạn từ.......... đến hết……', 'options': ['2 ngày sau khi ủ bệnh- thời kỳ toàn phát 4 – 5 ngày.\xa0', 'khi ủ bệnh- thời kỳ toàn phát 4 – 5 ngày.', '2 ngày sau khi ủ bệnh- thời kỳ khởi phát 4 – 5 ngày.\xa0', 'khi ủ bệnh- thời kỳ lui bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 217}, {'question': 'Trung gian truyền nhiễm bệnh cúm:\xa0', 'options': ['không khí bị ô nhiễm MB', '1 số dụng cụ, đồ dùng cá nhân, đồ chơi của trẻ\xa0', 'tiếp xúc trực tiếp với NTN', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 218}, {'question': 'Trung gian truyền nhiễm chủ yếu của bệnh cúm:\xa0', 'options': ['không khí bị ô nhiễm MB', '1 số dụng cụ, đồ dùng cá nhân, đồ chơi của trẻ\xa0', 'tiếp xúc trực tiếp với NTN', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 219}, {'question': 'Tuổi dễ mắc bệnh cúm', 'options': ['Trẻ em', 'Thanh niên', 'Trưởng thành', 'Người già'], 'correctAnswer': 0, 'id': 220}, {'question': 'Miễn dịch bệnh cúm:', 'options': ['tác dụng ngắn', 'miễn dịch đồng chủng không có miễn dịch chéo giữa các typ', 'không có tác dụng bảo vệ khi có sự thay đổi cấu trúc kháng nguyên của VR cúm', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 221}, {'question': 'Miễn dịch bệnh cúm, KHÔNG CÓ', 'options': ['tác dụng ngắn', 'có miễn dịch chéo giữa các typ', 'miễn dịch đồng chủng', 'không có tác dụng bảo vệ khi có sự thay đổi cấu trúc kháng nguyên của VR cúm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 222}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh cúm:', 'options': ['Tuyên truyền giáo dục cho mọi người biết về bệnh cúm và cách phòng chống các bệnh lây truyền qua đường hô hấp.', 'Phát hiện sớm chính xác để điều trị, cách ly kịp thời NTN', 'Thường xuyên khử khuẩn không khí có chọn lọc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 223}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh cúm:', 'options': ['Tuyên truyền giáo dục cho mọi người biết về bệnh cúm và cách phòng chống các bệnh lây truyền qua đường hô hấp.', 'Phát hiện sớm chính xác để điều trị, cách ly kịp thời NTN', 'Tránh hội họp tụ tập đông người khi không cần thiết trong thời gian đang có dịch cúm.\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 224}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh cúm, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Tuyên truyền giáo dục cho mọi người biết về bệnh cúm và cách phòng chống các bệnh lây truyền qua đường hô hấp.', 'Vệ sinh răng miệng tốt, nhỏ mũi bằng các thuốc sát khuẩn hoặc nước tỏi', 'Phát hiện sớm chính xác để điều trị, cách ly kịp thời NTN', 'Thường xuyên khử khuẩn không khí có chọn lọc'], 'correctAnswer': 1, 'id': 225}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh cúm, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Tuyên truyền giáo dục cho mọi người biết về bệnh cúm và cách phòng chống các bệnh lây truyền qua đường hô hấp.', 'Tránh hội họp tụ tập đông người khi không cần thiết trong thời gian đang có dịch cúm.\xa0', 'Phát hiện sớm chính xác để điều trị, cách ly kịp thời NTN', 'Khử khuẩn triệt để chất thải của bệnh nhân và ngoại cảnh khu vực ổ dịch '], 'correctAnswer': 3, 'id': 226}, {'question': 'Biện pháp chống dịch cúm:', 'options': ['Sử dụng thuốc kháng vi rút', 'Vệ sinh răng miệng tốt, nhỏ mũi bằng các thuốc sát khuẩn hoặc nước tỏi\xa0', 'Khử khuẩn triệt để chất thải của bệnh nhân và ngoại cảnh khu vực ổ dịch\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 227}, {'question': 'Biện pháp chống dịch cúm:', 'options': ['Bệnh nhân phải được cách li tại nhà hoặc cơ sở điều trị trung bình 5 – 7 ngày\xa0', 'Sử dụng thuốc kháng vi rút', 'Khử khuẩn triệt để chất thải của bệnh nhân và ngoại cảnh khu vực ổ dịch', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 228}, {'question': 'Biện pháp chống dịch cúm, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Bệnh nhân phải được cách li tại nhà hoặc cơ sở điều trị trung bình 5 – 7 ngày', 'Sử dụng thuốc kháng vi rút', 'Tránh hội họp tụ tập đông người khi không cần thiết trong thời gian đang có dịch cúm. ', 'Khử khuẩn triệt để chất thải của bệnh nhân và ngoại cảnh khu vực ổ dịch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 229}, {'question': 'Mục đích của công tác điều tra dịch', 'options': ['Xác định tác nhân gây dịch và hoàn cảnh cụ thể xảy ra dịch\xa0', 'Xác định phương thức lây truyền dịch', 'Xác định sự phân bố dịch theo thời gian, không gian và nhóm người\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 230}, {'question': 'Mục đích thứ nhất của công tác điều tra dịch', 'options': ['Xác định tác nhân gây dịch và hoàn cảnh cụ thể xảy ra dịch', 'Xác định phương thức lây truyền dịch', 'Xác định sự phân bố dịch theo thời gian, không gian và nhóm người\xa0', 'Là cơ sở khoa học cho việc đề ra các biện pháp phòng chống có hiệu quả'], 'correctAnswer': 0, 'id': 231}, {'question': 'Mục đích thứ hai của công tác điều tra dịch', 'options': ['Xác định tác nhân gây dịch và hoàn cảnh сụ thể xảy ra dịch', 'Xác định phương thức lây truyền dịch', 'Xác định sự phân bố dịch theo thời gian, không gian và nhóm người\xa0', 'Là cơ sở khoa học cho việc đề ra các biện pháp phòng chống có hiệu quả\xa0'], 'correctAnswer': 1, 'id': 232}, {'question': 'Mục đích thứ ba của công tác điều tra dịch', 'options': ['Xác định tác nhân gây dịch và hoàn cảnh cụ thể xảy ra dịch', 'Xác định phương thức lây truyền dịch', 'Xác định sự phân bố dịch theo thời gian, không gian và nhóm người\xa0', 'Là cơ sở khoa học cho việc đề ra các biện pháp phòng chống có hiệu quả '], 'correctAnswer': 2, 'id': 233}, {'question': 'Mục đích cao nhất của công tác điều tra dịch', 'options': ['Xác định tác nhân gây dịch và hoàn cảnh cụ thể xảy ra dịch', 'Xác định phương thức lây truyền dịch', 'Xác định sự phân bố dịch theo thời gian, không gian và nhóm người\xa0', 'Là cơ sở khoa học cho việc đề ra các biện pháp phòng chống có hiệu quả'], 'correctAnswer': 3, 'id': 234}, {'question': 'Công tác điều tra dịch: Xác định tồn tại thực sự của dịch khi', 'options': ['Xuất hiện 1-2 trường hợp bệnh truyền nhiễm mới lạ có khả năng lây tại đơn vị.', 'Số bệnh nhân và phần trăm gấp 2 lần số lượng bình thường của đơn vị đó trong cùng một thời gian của 1-2 năm trước', 'Có thể là sự gia tăng không rõ ràng của các ca bệnh', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 235}, {'question': 'Công tác điều tra dịch: CHƯA THỂ xác định tồn tại thực sự của dịch khi', 'options': ['Xuất hiện 1-2 trường hợp bệnh truyền nhiễm mới lạ có khả năng lây tại đơn vị.', 'Số bệnh nhân và phần trăm gấp 2 lần số lượng bình thường của đơn vị đó trong cùng một thời gian của 1-2 năm trước', 'Có thể là sự gia tăng không rõ ràng của các ca bệnh thường gặp hàng năm tại đơn vị\xa0', 'Sự gia tăng các ca bệnh cao hơn mức bình thường trong một khoảng thời gian ngắn\xa0'], 'correctAnswer': 2, 'id': 236}, {'question': 'Chẩn đoán 01 ca bệnh truyền nhiễm cần:', 'options': ['Thăm khám lâm sàng', 'Điều tra dịch tễ', 'Chẩn đoán huyết thanh hoặc nuôi cấy phân lập mầm bệnh.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 237}, {'question': 'Báo cáo thông báo dịch bệnh có mục đích', 'options': ['Giúp cho việc giám sát dịch bệnh', 'Hoạch định các biện pháp phòng chống dịch kịp thời, có hiệu quả', 'Giúp cho công tác tuyên truyền giáo dục và phòng chống dịch trong toàn dân.\xa0', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 238}, {'question': 'Đối tượng của báo cáo thông báo dịch bệnh', 'options': ['Các cơ quan có trách nhiệm trong công tác phòng chống dịch', 'Các thành viên trong cộng đồng', 'Cả 02 đối tượng trên', '1 trong 2 đối tượng trên tùy tình hình'], 'correctAnswer': 2, 'id': 239}, {'question': 'Yêu cầu của báo cáo thông báo dịch bệnh', 'options': ['Chính xác; Có hệ thống; Thường xuyên; Mang tính khoa học, tính quần chúng\xa0', 'Chính xác; Có hệ thống; Thường xuyên; Mang tính khoa học.', 'Chính xác; Có hệ thống; Đột xuất; Mang tính khoa học, tính quần chúng\xa0', 'Chính xác; Thường xuyên; Mang tính khoa học, tính quần chúng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 240}, {'question': 'Nội dung các thông báo dịch bệnh định kỳ, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng mắc bệnh, chỉ số mắc bệnh trên 1.000\xa0(10.000; 100.000)', 'Các đặc điểm lâm sàng, vi sinh vật, huyết thanh học', 'Số lượng mắc mới trong tháng hoặc năm', 'Số lượng và chỉ số tử vong'], 'correctAnswer': 1, 'id': 241}, {'question': 'Nội dung các thông báo dịch bệnh định kỳ, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng mắc bệnh, chỉ số mắc bệnh trên 1.000\xa0(10.000; 100.000)', 'Số lượng và chỉ số tử vong', 'Đặc điểm dịch tễ học có liên quan tới loại bệnh gây dịch trong cộng đồng.', 'Số lượng và chỉ số có di chứng (theo nhóm tuổi, giới, nghề nghiệp,...) của toàn bộ các bệnh truyền nhiễm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 242}, {'question': 'Nội dung các thông báo dịch bệnh đột xuất:', 'options': ['Số lượng mắc bệnh, chỉ số mắc bệnh trên 1.000\xa0', 'Khi xuất hiện các trường hợp bệnh của một số bệnh đặc biệt nguy hiểm (COVID19, Ebola,..)', 'Đặc điểm dịch tễ học có liên quan tới loại bệnh gây dịch trong cộng đồng.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 243}, {'question': 'Nội dung các thông báo dịch bệnh đột xuất:', 'options': ['Số lượng mắc bệnh, chỉ số mắc bệnh trên 1.000\xa0', 'Khi dịch bùng nổ', 'Số lượng và chỉ số tử vong', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 244}, {'question': 'Tổ chức cách ly và quản lý bệnh truyền nhiễm nhằm vào:', 'options': ['Mắt xích thứ nhất của quá trình dịch', 'Mắt xích thứ hai của quá trình dịch', 'Mắt xích thứ ba của quá trình dịch', 'Cả 3 mắt xích trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 245}, {'question': 'Ngăn chặn sự phát tán rộng của nguồn bệnh, góp phần phòng chống dịch bệnh trong cộng đồng là……tổ chức cách ly và quản lý bệnh truyền nhiễm.', 'options': ['Đối tượng', 'Muc đích', 'Yêu cầu', 'Kết quả'], 'correctAnswer': 1, 'id': 246}, {'question': 'Căn cứ của tổ chức cách ly và quản lý bệnh truyền nhiễm, KHÔNG CÓ căn cứ\xa0', 'options': ['Mức độ nguy hiểm của bệnh đối với cộng đồng.', 'Nguồn truyền nhiễm', 'Thời gian nung bệnh, thời gian thái mầm bệnh, thể bệnh, giai đoạn bệnh, nhiễm trùng ', 'Đặc điểm cụ thể của cộng đồng (mật độ dân số, 1 chức xã hội, mạng lưới y tế, thiên tai, chiến tranh, ..)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 247}, {'question': 'Căn cứ của tổ chức cách ly và quản lý bệnh truyền nhiễm, KHÔNG CÓ căn cứ\xa0', 'options': ['Mức độ nguy hiểm của bệnh đối với cộng đồng.', 'Trung gian truyền nhiễm', 'Thời gian nung bệnh, thời gian thái mầm bệnh, thể bệnh, giai đoạn bệnh, nhiễm trùng', 'Đặc điểm cụ thể của cộng đồng (mật độ dân số, 1 chức xã hội, mạng lưới y tế, thiên tai, chiến tranh,..)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 248}, {'question': 'Căn cứ của tổ chức cách ly và quản lý bệnh truyền nhiễm, KHÔNG CÓ CĂN CỨ\xa0', 'options': ['Mức độ nguy hiểm của bệnh đối với cộng đồng.', 'Đường lây truyền bệnh truyền nhiễm', 'Thời gian nung bệnh, thời gian thải mầm bệnh, thể bệnh, giai đoạn bệnh, nhiễm trùng\xa0', 'Đặc điểm cụ thể của cộng đồng (mật độ dân số, 1 chức xã hội, mạng lưới y tế, thiên tại, chiến tranh, ...)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 249}, {'question': 'Sự phân chia hình thức cách ly bệnh truyền nhiễm, KHÔNG phụ thuộc\xa0', 'options': ['Quyết tâm của ngành y tế', 'Thể bệnh', 'Giai đoạn bệnh, mức độ bệnh', 'Hoàn cảnh thực địa hay cộng đồng cụ thể.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 250}, {'question': 'Nội dung những biện pháp cách ly phụ thuộc vào\xa0', 'options': ['Nguồn truyền nhiễm', 'Đường lây truyền', 'Khối cảm thụ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 251}, {'question': 'Mục đích của công tác xử lý vụ dịch-ổ dịch, KHÔNG CÓ muc đích:', 'options': ['Thanh toán ổ dịch', 'Dập tắt vụ dịch', 'Làm sạch môi trường sống của cộng đồng sau dịch', 'Đánh giá các công tác xử lý dịch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 252}, {'question': 'Mục đích của công tác xử lý vụ dịch-ổ dịch, KHÔNG CÓ mục đích:', 'options': ['Thanh toán ổ dịch', 'Dập tắt vụ dịch', 'Điều tra, chẩn đoán nguyên nhân dịch', 'Làm sạch môi trường sống của cộng đồng sau dịch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 253}, {'question': 'Nội dung thứ nhất của công tác xử lý vụ dịch-ở dịch', 'options': ['Tiến hành điều tra cần thiết để chẩn đoán nguyên nhân vụ dịch', 'Xác định và mô tả một cách khoa học đặc điểm của vụ dịch ổ dịch', 'Tiến hành từng bước hoặc đồng bộ các biện pháp can thiệp phòng chống dịch', 'Tiến hành các biện pháp thanh toán ổ dịch, làm sạch môi trường sống trong khu vực có dich'], 'correctAnswer': 0, 'id': 254}, {'question': 'Nội dung thứ hai của công tác xử lý vụ dịch-ổ dịch', 'options': ['Tiến hành điều tra cần thiết để chẩn đoán nguyên nhân vụ dịch', 'Xác định và mô tả một cách khoa học đặc điểm của vụ dịch ổ dịch', 'Tiến hành từng bước hoặc đồng bộ các biện pháp can thiệp phòng chống dịch', 'Tiến hành các biện pháp thanh toán ổ dịch, làm sạch môi trường sống trong khu vực có dịch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 255}, {'question': 'Nội dung thứ ba của công tác xử lý vụ dịch-ổ dịch', 'options': ['Tiến hành điều tra cần thiết để chẩn đoán nguyên nhân vụ dịch', 'Xác định và mô tả một cách khoa học đặc điểm của vụ dịch- dịch', 'Tiến hành từng bước hoặc đồng bộ các biện pháp can thiệp phòng chống dịch', 'Tiến hành các biện pháp thanh toán ổ dịch, làm sạch môi trường sống trong khu vực có dịch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 256}, {'question': 'Nội dung thứ tư của công tác xử lý vụ dịch-ổ dịch', 'options': ['Tiến hành điều tra cần thiết để chẩn đoán nguyên nhân vụ dịch', 'Xác định và mô tả một cách khoa học đặc điểm của vụ dịch-ổ dịch', 'Tiến hành từng bước hoặc đồng bộ các biện pháp can thiệp phòng chống dịch', 'Tiến hành các biện pháp thanh toán ổ dịch, làm sạch môi trường sống trong khu vực có dịch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 257}, {'question': 'Đánh giá kết quả biện pháp xử lý vụ dịch - ổ dịch: dựa vào sự so sánh các số liệu trước và sau vụ dịch:', 'options': ['Các chỉ số về dịch tễ học', 'Các chỉ số về vi sinh học, côn trùng, động vật có liên quan trong vụ dịch-ổ dịch', 'Các chỉ số về lâm sàng (c cấu bệnh tật, mức độ bệnh, biến chứng, di chứng, t vong,...). ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 258}, {'question': 'Đánh giá kết quả biện pháp xử lý vụ dịch - ổ dịch KHÔNG dựa vào sự so sánh các số liệu trước và sau vụ dịch:', 'options': ['Các chỉ số về dịch tễ học', 'Các chỉ số khối cảm thụ', 'Các chỉ số về vi sinh học, côn trùng, động vật có liên quan trong vụ dịch ổ dịch', 'Các chỉ số về lâm sàng (c cấu bệnh tật, mức độ bệnh, biến chứng, di chứng, t vong,...). '], 'correctAnswer': 1, 'id': 259}, {'question': 'Bản chất vũ khí sinh học là các VSV gây bệnh và độc tố của chúng', 'options': ['VSV có thể là virus', 'VSV có thể là vi khuẩn', 'VSV có thể là Rickettsia, nấm – kí sinh trùng.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 260}, {'question': 'Đặc điểm của vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Chỉ tấn công vào các đối tượng sống (con người, động vật, thực vật) mà không làm tổn thất đến các công trình xây dựng và quốc phòng', 'Gây tổn hại trực tiếp: (mất sức chiến đấu do bệnh, hay t vong) hoặc gián tiếp lâu dài (mất mùa, đói kém, hoang mang mất n định và chính trị).', 'Mầm bệnh có độc lực mạnh, gây bệnh nặng, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao', 'Gây bệnh hoàn toàn mới lạ, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao, bệnh cảnh lâm sàng phức tạp, khó chẩn đoán và điều trị.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 261}, {'question': 'Đặc điểm của vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Chi tấn công vào các đối tượng sống (con người, động vật, thực vật) mà không làm tổn thất đến các công trình xây dựng và quốc phòng', 'Mầm bệnh có thể thích nghi với một đường lây mới nguy hiểm hơn nhất là đường hô hấp', '.Gây tổn hại trực tiếp: (mất sức chiến đấu do bệnh, hay t vong) hoặc gián tiếp lâu dài (mất mùa, đói kém, hoang mang mất ổn định và chính trị).', 'Gây bệnh hoàn toàn mới lạ, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao, bệnh cảnh lâm sàng phức tạp, khó chẩn đoán và điều trị'], 'correctAnswer': 1, 'id': 262}, {'question': 'Đặc điểm của vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Chỉ tấn công vào các đối tượng sống (con người, động vật, thực vật) mà không làm tổn thất đến các công trình xây dựng và quốc phòng', 'Gây bệnh hoàn toàn mới lạ, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao, bệnh cảnh lâm sàng phức tạp, khó chẩn đoán và điều trị.', 'Gây tổn hại trực tiếp: (mất sức chiến đấu do bệnh, hay t vong) hoặc gián tiếp lâu dài (mất mùa, đói kém, hoang mang mất n định v chính trị).', 'Mầm bệnh có sức đề kháng cao ở ngoại cảnh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 263}, {'question': 'Đặc điểm của vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ đặc điểm:', 'options': ['Chỉ tấn công vào các đối tượng sống (con người, động vật, thực vật) mà không làm tổn thất đến các công trình xây dựng và quốc phòng', 'Gây ra những bệnh mới lạ với địa phương, gây khó khăn cho việc chẩn đoán, điều trị và dập tắt dịch', 'Gây mất cân bằng sinh thái (côn trùng – động vật – cây cối) vì dễ tạo nên những ổ dịch thiên nhiên mới', 'Được sử dụng một cách bí mật, bất ngờ, phương tiện sử dụng đơn giản, linh hoạt. '], 'correctAnswer': 1, 'id': 264}, {'question': 'Tiêu chuẩn lựa chọn mầm bệnh trong vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn: ', 'options': ['Mầm bệnh có sức đề kháng cao ở ngoại cảnh', 'Gây ra những bệnh mới lạ với địa phương, gây khó khăn cho việc chẩn đoán, điều trị và dập tắt dịch', 'Mầm bệnh có độc lực mạnh, gây bệnh nặng, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao', 'Gây mất cân bằng sinh thái (côn trùng – động vật – cây cối) vì dễ tạo nên những ổ dịch thiên nhiên mới'], 'correctAnswer': 3, 'id': 265}, {'question': 'Tiêu chuẩn lựa chọn mầm bệnh trong vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn: ', 'options': ['Mầm bệnh có sức đề kháng cao ở ngoại cảnh', 'Gây bệnh hoàn toàn mới lạ, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao, bệnh cảnh lâm sàng phức tạp, khó chẩn đoán và điều trị.', 'Gây ra những bệnh mới lạ với địa phương, gây khó khăn cho việc chẩn đoán, điều trị và dập tắt dịch', 'Mầm bệnh có độc lực mạnh, gây bệnh nặng, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao '], 'correctAnswer': 1, 'id': 266}, {'question': 'Tiêu chuẩn lựa chọn mầm bệnh trong vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:\xa0', 'options': ['Mầm bệnh có sức đề kháng cao ở ngoại cảnh', 'Gây ra những bệnh mới lạ với địa phương, gây khó khăn cho việc chẩn đoán, điều trị và dập tắt dịch', 'Gây tổn hại trực tiếp: (mất sức chiến đấu do bệnh, hay tvong) hoặc gián tiếp lâu dài (mất mùa, đói kém, hoang mang mất ổn định và chính trị).', 'Mầm bệnh có độc lực mạnh, gây bệnh nặng, tỉ lệ mắc bệnh và tử vong cao'], 'correctAnswer': 2, 'id': 267}, {'question': 'Tiêu chuẩn lựa chọn mầm bệnh trong vũ khí sinh học, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Mầm bệnh có sức đề kháng cao ở ngoại cảnh', 'Gây ra những bệnh mới lạ với địa phương, gây khó khăn cho việc chẩn đoán, điều trị và dập tắt dịch', 'Chỉ tấn công vào các đối tượng sống (con người, động vật, thực vật) mà không làm tổn thất đến các công trình xây dựng và quốc phòng', 'Mầm bệnh có độc lực mạnh, gây bệnh nặng, tỉ lệ mắc  bệnh và tử vong cao'], 'correctAnswer': 2, 'id': 268}, {'question': 'Phương thức thứ nhất sử dụng trong chiến tranh sinh học', 'options': ['Nhồi trong bom đạn đặc biệt có vỏ mỏng', 'Sử dụng máy bay phun mầm bệnh dưới dạng acrozon', 'Thả những thùng giấy có chứa mầm bệnh', 'Dung gián điệp biệt kích gây nhiễm độc nguồn nước, kho lương thực, thực phẩm, môi trường hoặc kể cả dạng gửi thư, bưu phẩm gây bất ngờ cho đối phương'], 'correctAnswer': 0, 'id': 269}, {'question': 'Phương thức thứ hai sử dụng trong chiến tranh sinh lược', 'options': ['Nhồi trong bom đạn đặc biệt có vỏ mỏng', 'Sử dụng máy bay phun mầm bệnh dưới dạng acrozon', 'Thả những thùng giấy có chứa mầm bệnh', 'Dùng gián điệp biệt kích gây nhiễm độc nguồn nước, kho lương thực, thực phẩm, mỗi trường hoặc kể cả dạng gửi thư, bưu phẩm gây bất ngờ cho đối phương'], 'correctAnswer': 1, 'id': 270}, {'question': 'Phương thức thứ ba sử dụng trong chiến tranh sinh học', 'options': ['Nhồi trong bom đạn đặc biệt có vỏ mỏng', 'Sử dụng máy bay phun mầm bệnh dưới dạng acrozon', 'Thả những thùng giấy có chứa mầm bệnh', 'Dùng gián điệp biệt kích gây nhiễm độc nguồn nước, kho lương thực, thực phẩm, môi trường hoặc kể cả dạng gửi thư, bưu phẩm gây bất ngờ cho đối phương'], 'correctAnswer': 2, 'id': 271}];